和解完簽哂字賠哂錢差佬而家通知我對方落口供要告

我撞前車，電單車，對方腳擦傷，當日好大雨，即時落車急救，車速約25km/h，仲叫佢去照下，最後佢同差佬講唔洗，同救護員講唔送院，當日就大家各自走，對方仲揸住部電單車走，最後撞傷同維修都賠哂，簽哂和解協議書，尋日差佬話對方落口供，都邀請我落返份口供。
想問有無巴打試過咁樣？

可能對方有claim保險，保險一定要落口供報警

有人傷 冇得私了

差唔多兩個月前，當時差佬都話私了到就最好，我地同意左

我記得和解左都可以claim ?
咁之前賠俾佢嘅錢係咪要我被人告左老不先可以申請拎返？

出唔返黎了

你份和解書有無寫明咩責任都唔再追究 有應該就唔怕既

有呀，不過法律上真係我錯，我只係諗緊賠左嘅民事責任

的士佬日日傷， 一樣私了， 我見證過逆線撞對家， 上哂白車， 一樣有得私了， 想差佬唔告好簡單， 就係對家唔做證人，就算落哂口供，都一樣可以和解，啲差佬熟哂架啦，你叫佢幫你攪仲得，講到尾一樣係錢問題， 真人真事。

佢唔會為左入你老不特登搞多獲告尻你掛錢佢就無可能收兩次架啦 你睇下條友想點為乜

我都唔知講乜，成2個月前

我諗你錢點都唔洗再賠問下班差佬啦 記得keep返好張野

和解左都有得claim保險
咁收錢既咪有得收兩家茶禮？？
問清楚好d wor

其實唔明
和解有咩法律效力？
民事索償就話拎番張和解紙反佢反口啫（係咪？）
如果刑事老不，和解紙有用咩？

樓主你當時有冇通知你自己保險公司?

我唔係專業，只係吹水咁吹：

首先要識分 刑事 同 民事。刑事係政府按法例告平民，民事 就雙方都係平民，其中一方按損失索償。

舉個揸車撞死人做例子：警方會按法例告肇事者謀殺，法庭會按法例所定懲罰判刑，通常係監禁同罰款。呢個係刑事。

死者一方可能會因應 人死左去claim肇事者經濟損失，呢樣係民事。

簽左和解紙 代表雙方已解決賠償損失問題，唔應該再有民事索償。但唔影響警方按法例決定是否告刑事。

已報

發夢聽到 差佬都無諗住告，仲打黎問我: 你地係咪真係和解左架？

3月中嘅時候畀後車喺燈口撞屁股
已經報曬警有警察到場有埋報案編號 雙方都同交通警察講到明不能和解
之後問返保險公司要點樣處理跟住佢話去落口供
咁我打返去幫時嗰張報案卡上面嘅交通部電話號碼
佢哋話冇紀錄要我去返地區警署作一個traffic complaint開case
我去返地區警署嗰度佢又問番我點解要嚟呢度 佢哋嗰度唔做呢啲嘢
後尾搞咗一輪先至開file
sorry 1999 我想講嘅係如果冇當時人 做一個formal traffic complaint 佢哋係唔會搵你落口供.
我認為嘅係對家而家去警方正式投訴你.
原因係可能要求更多嘅賠償.

除咗呢樣嘢我都諗唔到有咩原因，所以除左玩民事我都唔知可以點，反正老不就應該會入，但係明明已達成協議

如果咁都仲要賠好痴線下老不都由佢 最多豪5分比佢 如果咁可以收兩次錢個個都咁玩咪發達

條友后面肯定有高人指點想咬舊大，通常用民事起訴多。佢去落口供就係要證明責任喺你度 加強佢勝數把握， 好彩你報咗保險就唔使驚，照行照做。

簽咗和解協議書係各不追究，返屋企死咗都冇得再追究

殘體